亦舒 与人为友

与人为友亦舒有些人生气时．会发誓不再与人类做朋友，情愿接近狗与猫、花与草、山与水。不知道会不会太偏激。人与人相处，自古是一项艺术，人之中当然有坏人有奸人、有恶人！也有种特别爱占小便宜的人，又有爱把喜乐建筑在他人不快上的人。但好人还是不少，不必因噎废食。太平盛世，自由社会，一个人把另外一个人害得冢散人亡的机会相当之低，小事何用耿耿于怀。禽兽不如，狠心狗肺之类的控诉亦不宜在日常生活中频频使用。猫狗固然可爱温驯，且又听从主人命令，但交朋友，还是人类好。不是没有办法应付的，兵来将当、你虞我诈、虚与蛇委、统统都是一艮方。真正吃不消，还可以走为上著，断绝来往。毋须心灰意冷，与全人类断绝邦交！百步之内．必有芳草。对他人要求也不宜太高，世人没有完人，谁也不该要求谁忠、孝、义齐备。